{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_000613",
        "source": "도서",
        "writer": "이재언",
        "ISBN_ISNN": "9791197438271",
        "version": "초판",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'한국의 섬 - 여수시·광양시'",
        "collectedDate": "2023-11-24",
        "publishedDate": "2021-06-15",
        "domain": "자연관광",
        "title": "금죽도"
    },
    "text": "11km2、海岸線の長さ1.6kmに位置する島で、人口は4人だ。名前は竹が多くて遠くから見ると金色に見えて金竹島と呼ばれるようになった。この島はイ·スンシン将軍が使った竹で有名だったが、現在は代わりに松が多い。カマク湾ではカキ養殖が有名で、冬に最もおいしく生産される。金竹島は小さな島だが、80代の老夫婦だけが残っている。この島はテレビ番組「人間劇場」を通じて知られた小さな宝島だ。島では水が良くて空気が良くて健康に暮らしており、水が豊富だ。一つの家庭だけが住む小さな島だが、永遠の故郷と宝物として残っている。金竹島は特異な島で麗水から巨文島行きの旅客船に乗って行くことができ、連絡船はない。島周辺には養殖場があり、水を汲み上げるほど豊富だ。この島は小さいが風景と散歩道が美しい。年を取った老夫婦が暮らし、電気もなく自家発電をしなければならない。しかし、家の位置は海を一望できる良い場所だ。島は小さいが特別な宝物として残っている。川ウェルチントンの朝日が山の頂上に近づくと私の目が開き、そこには柿の木と栗の木が真の華やかさを表わした。島の丘のあちこちに流失した葉が床を覆っており、野菜畑は手のひらほどの小さな空間に散らばっていた。祖父が焚き物を取りに行くと言っていたので、私が背負子を運び始めた。耕運機もリヤカーもない状況の中で背負子を利用して荷物を積んだ。祖父について行ってみると、むやみに育っていた雑草が足を止め、困難を与えた。それでも祖父はのこぎりを利用して枯死した木を切って薪で作った。現代世界が油とガスでいっぱいなのに、まだ木を切る姿は不思議に感じられた。ついに木を切り続け、写真に収めた後、別れの挨拶をしなければならなかった。帰り道にも人々は私に注目した。",
    "QA": [
        {
            "question": "金竹島の位置はどこですか？",
            "answer": "金竹島は麗水から巨文島行きの旅客船で行くことができます。"
        },
        {
            "question": "金竹島の人口はいくつですか？",
            "answer": "金竹島の人口は4人です。"
        },
        {
            "question": "金竹島で有名な養殖業は何ですか？",
            "answer": "金竹島ではカキ養殖が有名です。"
        },
        {
            "question": "金竹島の特徴的な風景はどんなものですか？",
            "answer": "金竹島は小さな島ですが、美しい風景と散歩道があります。"
        },
        {
            "question": "金竹島には何が豊富にあるのですか？",
            "answer": "金竹島周辺には水が豊富にあります。"
        },
        {
            "question": "金竹島の老夫婦はどのように暮らしていますか？",
            "answer": "金竹島の老夫婦は自家発電をしており、健康に暮らしています。"
        },
        {
            "question": "金竹島への交通手段はありますか？",
            "answer": "金竹島へは麗水から巨文島行きの旅客船で行くことができます。"
        },
        {
            "question": "金竹島での主な生活手段は何ですか？",
            "answer": "金竹島では養殖業が主な生活手段です。"
        },
        {
            "question": "金竹島の周囲には何がありますか？",
            "answer": "金竹島の周囲には養殖場があります。"
        },
        {
            "question": "金竹島は何で有名な島ですか？",
            "answer": "金竹島はテレビ番組「人間劇場」を通じて知られた小さな宝島です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 538,
        "QA": 284
    }
}